# Генетический алгоритм обучения нейронной сети 

  - Обученая нейросеть способна решать любые задачи по распознаванию объектов
  - Использует вычисления на GPU(только видеокарты nvidia) для ускорения обучения

# Тестирование

  - Для проверки работы решим задачу распознавания цифры на изображении
  - Данные для обучения (70000 картинок) взяты с сайта http://yann.lecun.com/exdb/mnist/

Результаты тестирования:
  - Лучший результат получен при использовании 1 слоя из 128 нейронов. После около 10000 эпох эволюции нейросеть была способна распознать около 99% цифр (на картинке - ЧЕРНЫМ ВЫДЕЛЕННЫ те цифры, которые были распознанны не верно)
  ![Alt text](images/best.jpg "Optional title")

  - При использовании большего или меньшего числа нейронов лучшего результата не удалось добится (результаты сетей с 256 нейронов и 64 нейрона соответственно)
![Alt text](images/256.jpg "Optional title")
![Alt text](images/64.jpg "Optional title")
  
# Сборка проекта
  - Установите библеотеку CUBLAS - она необходима для быстрого умножения матриц на GPU (https://developer.nvidia.com/cublas)
  - Скомпилируйте код командами cmake + make
